# Составные части НИП и других существ с точки зрения механики D&D 5e

## Составные части персонажа

1. Раса
	1. УВЕЛИЧЕНИЕ ХАРАКТЕРИСТИК
	2. ВОЗРАСТ
	3. МИРОВОЗЗРЕНИЕ
	4. РАЗМЕР
	5. СКОРОСТЬ
	6. ЯЗЫКИ
	7. РАЗНОВИДНОСТИ
2. Класс
	1. Описание
	2. Классовые умения
		1. Хиты
		2. Владения
		3. Снаряжение
3. Личность и предыстория
	1. Описание
		1. Имя
		2. Пол
		3. Рост и вес
		4. Другие физические характеристики
		5. Мировоззрение
		6. Языки
	2. Персонализация
		1. Черты характера
		2. Идеалы
		3. Привязанности
		4. Слабости
4. Характеристики
5. Описание персонажа
7. Снаряжение
8. Нанешняя(-ие) цель(-и) персонажа

## Составные части существа(монстра)

1. Название
2. Размер
3. Вид
4. Мировоззрение
5. Значения характеристик и модификаторы
6. Ожидаемый показатель опасности
7. Класс доспеха
8. Хиты и кости хитов
9. Уязвимости, сопротивления и иммунитеты к урону
10. Бонусы атаки
11. Урон
12. Спасброски
13. Особые действия, реакции и особенности
14. Скорость
15. Бонусы спасбросков
16. Итоговый показатель опасности
17. Бонусы навыков
18. Иммунитет к состояниям
19. Чувства
20. Языки

По созданию монстров смотри ГЛАВА 9: МАСТЕРСКАЯ МАСТЕРА/Создание чудовища

#DnD #ПомощникМастера